30年前李嘉誠影片瘋傳 支那承諾一國兩制長期不變

北京推動「港版國安法」引發爭議，中共已故領導人鄧小平30年前接見香港富商李嘉誠的影片近日瘋傳，鄧小平當時承諾，「一國兩制」長期不變，「就是說50年不變，50年後更沒有變的道理」。

根據香港經濟日報報導，鄧小平生前曾兩度接見李嘉誠，一次在1986年6月20日，一次則是於1990年1月18日，這段流傳的影片即為後者。

當時，六四事件已發生超過半年，歐美多國對中國實施制裁，由於距1997主權移交僅剩7年多時間，香港發生信心危機。

在影片中，鄧小平向李嘉誠談及「一國兩制」說，「不會變、不可能變、不是說短期不變，是長期不變…就是說五十年不變，五十年後更沒有變的道理」。

這段影片在推特引發討論，不少人批評中共的承諾不可相信。

中國13屆全國人大第3次會議21日宣布，這次兩會期間將審議「全國人民代表大會關於建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定草案」，即授權全國人大常委會制定「香港版國安法」。

中國國務院總理李克強22日則在政府工作報告稱，要全面準確貫徹「一國兩制、港人治港、澳人治澳、高度自治」的方針，「建立健全特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制，落實特區政府的憲制責任」。

支那人最講誠信嫁啦

大陸人多數都會答一朝天子一朝臣
習唔等於鄧

支共同英國簽撚咗聲明都當廢紙啦

大陸人支那人 有飽飯食就得

理得班貪官貪幾多 割幾多韭菜 一日未燒到埋身都安於現狀

我都記得係講50年之後都唔變，50年時間係俾中國大陸跟上香港的民主進程。

而家全部掉返轉黎講。

係小學雞特別姐
其他都係溫水煮蛙路線

中共嘅解釋話只係承諾資本主義制度同生活方式不變,冇話其他嘢唔變
至於咩叫生活方式呢,當然係由共產黨定義,咁可能如常呼吸,食飯,屙屎就叫生活方式不變

共剷黨會尊重歷史咩？黨的指令五時花六時變，今日係大鳴大放，明天是引蛇出洞。 歸根究底，邊個掌權就邊個說了算。

拎誠哥返段片出黎只可以證明共剷黨本質

法治是願景，人治是現實

中新網多年後的一段報道，詳細記錄了鄧小平當年與李嘉誠互動的細節，其中，鄧小平把1989年的政治風波、國家安全危機，歸咎於美國因素。

又係美國錯

廿多年仲唔夠長？